醫管局 暨政府 廢青討論區 13

分開了
大學個D自己開

問多次先

海巴係咪做hr呀？知唔知ha applied health啲central recruitment係咪會in完之後一次過出offer？ 定都係睇果個cluster係咪需要人多啲？因為派interview都係中央咁多個聯網一次過出見工通知

我都想問多次 如果去得做body check
會唔會因ref check或者其他原因而唔請？
因為我上上份工 唔係經大舖請
打去問可能冇我呢個人紀錄
應該body check ok就唔會唔請？

好愛返工

做咩姐你

低級人員唔會點REF CHECK 咪睇下你D証明
唔夠佢地會叫你補

有body check 都九成啦

有無人做ea3a??

我愛HA

我愛返工

繼續漁翁撒網

大家

又有time off

[member]講漏左係內部轉職check [/memberw

7月9新入職做ea3a(Ward)
港島區醫院
有無同事係到
想問d野
我想問大家通常番幾點同放幾點
同係咪要番5.5日?

44個鐘 好似5半 咪朝9晚5 囉

係咪無長短周

應該冇

一陣in 3a 葯房助理

巴打分享下有咩醫院政策題

係呀
不過好多時d c3位留番比自己d ea上又真係嘅

咁早

好眼訓呀不過

ha好好做

咁又係 講起有小小後悔

咪就係

行上去

我哋HA員工最近士氣好高

咁就唔好走啦 唔好哂左HA對你地既栽培

冇HA唔會有今日嘅我，唔走㗎啦

我入咗紙

有無巴絲報左hr trainee而收到call 去interview

又可以返工

好啦 加個位畀你做 ea3b

做3 年升 ea3a, 做多 5 年升 ea2
再做多10 年 做ea1

有哂career path , 畀心機我睇好你架， 叻仔

笑咗

HA人工好，福利高

而家入HA 拎白卡真係第一次聽

3a 都要

ha做嘢唔洗你教

3a II 係咪好難升2

除病房外 冇所謂升

想快d 升就靠自己一路做住一路VNC搵，仲要睇下多唔多街外人同你爭

都話唔係升 呢d 叫搵過份

apply 多幾份試試囉#sad
in得正正常常應該都請自己人先既
街外人真係由頭教過

我老細就幾好人
開位都升自己友(same dept)先
不過 如果自己dept冇人選
就開vnc 咁就真係簡番d正常人啦

又開始新一天工作

返工無野做可以做咩

訓

靜

辭職入ha

即刻喪睇ea3a post 先

有無人apply左research officer...

有冇人PWH 返工呀

多唔多見到呢個女醫生 好正

我愛ha

有d fg姑娘同醫生都唔錯

［member]有冇人知EAII (facility management) 好唔好做？job responsibilities係咩？做落去洗唔洗考牌？[/member]

想問下而個post 你地點睇？
Executive Assistant II, Blood Collection and Donor Recruitment Department, Hong Kong Cross Blood Transfusion Service(KCC1805095)

我本身做緊ward ea3a 真係頂唔順
如果辭職會唔會花左個底ha唔請翻你？
因為驚我老細寫花我份sdr

點都唔會差得過你WARD既
應該唔會 BTW 如果你得罪老細就冇野講啦

BTW 又變左搵工POST

之前ha secrets 到有紅十字會d 仆街野聽
至於花底，你好想做ha 工咩

推

Finance dept chur 唔chur

Depends on cluster or position ?

借朋友 ac 問， Project based 啲人完左 contract 有冇機會續約

冇既多

如果contract 內 我再in 過 同一個 post 個 point 係點計

呢到諗住討論區 變左 搵工post 就知ha 立於不敗之地

我下星期先in啊，好似好多人in咁
想問下係咪同一日做曬written+interview
佢打黎話係去interview,我仲諗左好耐係written定in定係both

CHING對HA好似有好大怨恨

哈囉 師兄
咁又唔係 話哂佢都養過我一陣子 只係睇唔過眼佢d 呵克制度 剝削員工咁姐 等大家唔好送死

其實我剛剛中學畢業果陣都有申請過HA既文員,不過唔請,無得體會

咁你好彩 入面真係好撚黑暗

AMT 仲未有消息

otot

[member]想問下ha2係咪要狂ot [\member]

我剛才見完Temp HRO 想問會唔會同樣情況

我6月尾果陣同時報左兩個，temp叫我見先另一份未有消息

感謝巴打 我會長期mon住出新post

通過啦

快點出back pay

HA 2 /EA2 黎緊係咪都會招人？ 想轉工

依家都招緊

有望月底出
但要睇hr 計唔計得砌數

按過住做法公務員通過左之後Ha再開會通過，再遲多一個月先出，應該八月份糧先出

兩個 post 都差得遠喎

好，就預 31/8 last day 先
趁後生早d 重新黎過算

QUIT ?

及早止蝕離場算

醫管局個到apply？我上佢個網唔見既 唔知係咪唔識搵

我degree grad 邊個前途會好啲

幫細佬問， 佢日撚日都煩住我， 驚唔得又驚有咩變卦日呻夜呻 佢o岩驗完身， 冇問題其實係咪等入職通知？

九成都入到架啦

9成9都入到架啦

係99.999%

上個星期， 我同佢講邊有咁快通知到呀， 尤其公營機構

比個post我細佬睇。
佢： 即係都有0.001%機會唔得啦
我：

叫佢吞1打 啦
BTW 佢叫咩位先

佢話做facility management o既。

一個星期，邊有可能咁快，起碼都2-3個星期

睇到另一個post,有ching話HA前線好憎公務員，係咪真?點解?

點會唔憎 btw , 我覺得 HA 啲 staff 其實醒目過班 GS

噤turnover 高噤多

醒目有鬼用咩 咪比HA渣乾渣淨囉

邊個cluster

我想問HA II 中文叫咩名 我係醫管局搵唔到 得啲咩運作助理 見樓上巴打話請緊？

巴打係邊見到 我上佢個網淨係見佢請緊啲病房助理/運作助理咋

HA II 我見佢寫要2年經驗
我fresh grad佢受唔受架
另外EA I前途ok嗎？有無得慢慢升到去HA II
定升上去會係咩級 感謝巴打

收到interview，唔知去唔去好

咁EA1 定Clerk iii 前途會好啲呀？ 我見好多人推clerk iii 話福行好啲
我諗住一次過報EA ii同 EA I 會不會唔係咁好？

不明文規定ea 易上管理層 但前提都係你有料
c 係好福利過ea 就眾所9 知

唔會 鬼知你報乜

我見識過幾個fg 直入eoii
一個海外野雞大學回流，不過老豆係consultant
一個大陸讀醫，唔做醫生做eo
一個港大精算一級榮譽畢業，高考3A個d

三個共通點就係英文超好，自問英文好都可以去試下

但c 第時升職個啲會差啲？做野既性質係差不多？
我唔想成世停係一個位

你有offer 再講

咁我3個報哂都唔會知？

報哂唔一定有得interview 嫁
我報十幾廿份，得一兩份有得in咋

你現職定乜野? 咁撚驚?

今年fg報左ea3 ward
叫我星期四見工
當時驚一堆人報ea2自己唔夠人爭就報左ea3
但係咪好chur好辛苦
利申報NTE

勸你唔好哂時間

Ea3 ward 基本上係成個HA最chur同辛苦既超低級文職職位 寧願做HIRD / HR /Shortoff 既ea3a都唔好做Ward

唔好on9 做ward la
個個月都有人resign 既

加薪4.51%係今個月份糧出定8月

hA 遲多個月啦
一樣追返4月1

薪酬調整人人有份放心

EN program係可以點入？

過左都想知點入, 想幫屋企人留意下

不過u grad 讀完都27 28 係咪唔值得咁樣投資法 apply EA I/Ii好過？

U grad 21歲左右讀2年EN programme點會27/28

黎緊想apply EAii
想問請假易唔易架

U Grad with 3years working exp
可以直入ea i/ii?

連ea I /ii都唔好試？點解既

你講緊fg 做iiiA 嘛
U gard i/ii 試下又唔怕既，又唔係同佢過人世

有無話要求咩hon先得？定in到入到就得？

In 到肯請就得，見過有人top up degree 無hons 都做到eaii

有冇人今日ea1 written test

係acute med 做
我愛HA

Ea3a而家中三都好似做到
所以各位大學生要入一定要揀ea2
HR啦 finance啦 同埋HIRD都唔好入
你成日見到佢出你都明咩事

因為伏已中
利申：HIRD

同埋睇埋邊間院邊個聯網請
NTEC嘅finance每個月都見一次
KEC嘅HIRD同HR又係每個月一次咁滯
識揀就揀其他啦

有時睇住個post 真係忍唔住笑

閪撚到
每個月都見某幾間出現

KCC嘅QS我有朋友之前有做
佢一入去做ea2半年升ea1
再半年EO
但後尾頂唔順啲老細走咗

認真講....
我最近個度黎咗個男仔ea2
佢入咗黎一個禮拜就跳返出去私人公司
再之前有個ea3a做樓下mrd
一個月唔夠都走
日撚日ot粒幾兩粒鐘無得補鐘
仲要畀啲閪老細屌 kwc都算少出位嘅好似係
做住先囉

Btw你如果係YCH嘅MRD
聽講都唔錯
好多同事都轉過去

cmc

你以為啦，用recruitment day 請人多，因為已經知無人會apply，入到去一樣咁伏

真心仆街

最仆街同人講係做admin 既，好強調我地係ASD 入面其一一個dept黎

有啲醫院係將佢地分做admin
好撚怪

唔係醫療個邊，就分左去行政個邊
連廚房，supporting ，保安，其實都係asd 其中一個部門，係under GM(AS)

屌 樓下個老女人就係咁

無話影唔影得
人工個啲係ha網都搵到啦

唉 好撚羨慕

我個次係威記行過見到塊廣告牌好似咁寫
或者我記錯係3b
但好肯定嘅係大學生真係唔好揀3a
因為20年無做過野嘅師奶都做到嘅位
你係咪要同佢地爭食

一年內升？
我見好多都未必喎

CHING,傳緊行5天,你想唔想?

想

我都係1半1半,今次好似好大機實行

傳聞未必放正星期六

我覺得冇所謂 休到2日都OK

其實我都冇所謂,1年多50日假,始終係吸引

冇錯

政府2A3O vs HA HA/EO

點揀好...嚟緊有HA interview

岩岩晏晝收到email 見新界東ea2 但我唔記得自己apply咩部門
睇返個紀錄係咩AS 6月19日截止 有無ching知係咩部門黎

你比個JOB NO 出黎海巴幫你CHECK下啦

NTE1806025

因為有2A3O offer....
我都知HA應該幾地獄...但係見起薪都高6,7千..同樣有得跳point/睇公家醫生唔使錢....都幾吸引..

不過之前in過幾次HA嘅HA/EO都唔得...都係FF吓啦

2a3o 完善制度
介唔介意講下邊個post

我有啲同事都係咁影
印象中個陣簽約佢都無講話唔影得
但入到去好威咩
痴撚線真係

都係啲要大約十年先升到嘅2a3o post啦

算快啦
BTW GOGOGO

以巴打既經驗，佢地多數咩年紀同background（ea2＆1的話）？

睇你做咩部門

管理層係咩post？hospital administrator？定manager？

HR EA i 有written test
係咪真係唔好做？
見大家講成日ot 又多煩西女人
但人工真係唔錯 計埋payback 都$19000

係呀

OT ，係代表部門重視你，信任你，能夠交托重要任務俾你做，呢d 係好好既學習機會，亦係俾機會你表現自己既能力。你應該主動爭取更多野做，亦都要挑戰自己做得更快。同時又唔應該咁計較ot 補鐘，畢竟你依家學緊野，袋錢落你袋。

西女人其實係training 一部分，為你日後提供機遇，學習人事溝通，打好人際關係，他朝升職就係靠班八婆。為左升職同做野一帆風順，奶鞋底都在所難免嫁嗱

加油

HR 巴打， 想問external對文件果時需唔需要現職糧單？

年青人唔應該咁計較ot

有冇人報咗港島區既 clerk ?

而家後生都仲得，但真係唔想到中年都仲要過咁嘅生活

HA 是你家

Executive Assistant II
Clerk III (Finance)
Executive Assistant II (Central Nursing Division) .
係咪未過 deadline , 未有 interview?

咩叫 shoroff?

咁耐先有 interview 假設有一份 banking officer ，大家會點揀？

Ntwc fin ot情況有幾嚴重

幫你推等海巴幫你

Thanks

唔緊要喇thx
佢都會打黎問我係咪去interview 我再問佢我到底見咩部門 但我記得個招聘post係無寫明邊個部門的

本身係5.5？

六天

哇 thx
咁即係唔知去見部門
不過見完先算

咁驚

想問Ust clerk 2 幾多錢？

咩department 返6日？

係咪central nursing division ?
如果係我所知 唔洗返星期六日

Pish

推推

係，姐係做左8年既eaii 係袋緊18k

曲到圓ching 收到晒

想問個戇鳩問題
醫管局員工福利計唔計父母? 比如免費醫療

你就想

好啦

OpA 咪又係HA三大垃圾Grade (EA/OpA/PCA) 之一, 18k起薪嗰個係OpA I

想問15% gratuity要扣幾多%強積金同幾多%稅？？

你個名
我舊登以前都有用過依個名

有無人解釋到，點解 HA II 同 EO II 起薪差兩個 point?

大學同公營機構冇post?

係出面 搜尋下

等緊

搵勁耐都未搵到
關鍵字係咩
Search 大學公營機構都冇

今年back pay係今個月出定點？
見已經通過左加薪點

政府今個月出

我細佬仲未收到offer

呢到唔講政治 唔岩你

呢排呢度咁旺場既
畢業時節？

呢到不嬲都咁熱鬧 john❓

最愛返工

慘

ha是佛系僱主

我真係好愛HA

巴打可唔可以講多d
因為睇你地上面傾 ea位都係狗

加入HA 你唔會後悔

淨係呢個都夠啦

無得升上去？

遲到1分鐘已經被highlight

其實ha好好做

試舉例

好做到舉唔晒

例如可以做野做到9點鐘，涼多陣冷氣咁

咁好

冷氣都要電

等左成個幾星期都未CHECK完我個REF..

做到仆街

今個月有沒新糧出？

下個 有巴絲前面講左

差唔多每一頁都有人問

今日都好多人打嚟問

我都好愛HA

我都係

想問下head office HR係咪好惡做……
見大家話穩定OT無補水 真係心都離一離……
利申18FG

又係問hr trainee 個post？
Eai 19k 人工，你咪捱下先囉，考到ahrm 30k-55k 人工喎

Eaii 咪當攞下經驗囉，起碼叫hro，你出面搵就可能得hra，捱兩至三年，出去搵份shro 做下囉

Eaiiia ，走啦，仲諗

想問下如果簽咗A院Tranfer Letter(未簽約)，
又收到B院offer仲有無得accept?

Transfer
自膠 打漏咗個s

我反而想知，點先可以有咁多offer

18fg 想問下eaII 除左basic salary 有無咩allowance??

屌contract 仲要兩年 姐係未必拎到 點頂兩年

諗得咁美好

fg報咩位好

好笑 ea 想作反

無可能啦，我當HO聽日開大會，都未必計得切條數
睇怕要下個月先出返

我愛返工，我愛HA

準備禮拜六又要返黎

星期一先出糧？

有無HA 文職人 覺得 CLERK III ／ II 好過 簽EAI 或 EAII

需然CLERK 無 EA 個名咁好聽

不過一般內部人會覺得CLERK 係 資深少少
但個人覺得只係舊制合約，唔知點解有人覺得 EA 轉 CLERK Contract 係升職

但係 CLERK II / III 頂薪係 高過 EAI

如果有心轉工 做EA 好過 CLERK ，
起碼 APPLY 其他機構 同 公司 會覺得 EA 個 POST 似係專業少少

眾所9 知架喎

好難取捨 要睇個人日後行邊條路

一心留係HA 就留係 CLERK rank

但想跳走我覺得要 apply EAI 或 EAII

做得HA 仲想跳走 仲on9
應該第一日都唔好入黎

我見到有人真係 成功轉型

有D 去左讀 nursing , 有D去左其他 U ／ NGO 做 related services 既 post

普偏後生少少就會 去左再讀書 （多數 EAIIIA 果D）

或者 係 apply 左 其他 政府部門

即係冇一世打ea工嘅決心就唔好apply?

頭獎都有人中 係咪你先個個

9成

後生 或 剛畢業 可做半年至一年 再考慮

起碼有個工作經驗

做到咁想進修既咪去 讀書

做耐左想升 就可能要等機會了，一般都比較漫長

見證過有人

兩年內 EAIIIA > CLERK rank (咁岩有人升走左有位 apply)

亦有人 EA 轉 PCAII （人工高左都算升既）

仲有人好快由 EAIIIA > EAI (不過人地好有料）

都見過D 好撚好彩 咁岩有resgin左 ，無啦啦 有機會升左CLERK II 同 EAI

其實我都係一個活生生既例子
只係我想講唔係冇機會, 但呢個機會值唔值得去博就見人見智

唔好為左HA個西名而中入去

都岩既 ， 見到私人公司 有雙糧 有 花紅 都好葡萄

咁私人公司都係渣乾左你12個月糧最後先出返比你姐

我夠識香港首富發達事跡啦，咁我又係咪 ？

EAI max 無 C3 max 高？

我屌啊 咁撚勁 EO 好似得 ADMIN 既 department 多，

咩FM ，P＆MM，P＆S，P＆C，ADMIN 呢類先見過

你同事咩資歷咁把炮

今個月幾時出糧

Next monday

應該非池中物

咁都叫 升？

我覺得係威少少

BTW，EAI 好似易 升 HAII 或 EOII ？

個人覺得 就算 CIII 都要 升左 CII 先有機會 IN HAII 等等

EA2升都大有人在既